const machipalabra = [
  {
    letra: "A",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por A: Apellido del jugador con el que Juanma se compara al subirse las gafas y verse la cara",
        respuesta: "Ayton",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por A. Jugador de Los Lakers, que al final, acabó conquistando a Toni",
        respuesta: "Austin Reaves",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "B",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por B: Apellido del jugador que, según Pepe, nunca ha fallado un tiro",
        respuesta: "Bryant",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por B. Grupo coreano que le gusta a la hija de Juanma y que sus iniciales le suenan a Pepe como enfermedad de transmisión sexual",
        respuesta: "BTS",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "C",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por C. Nombre de la marca de cerveza que Pepe confiesa confundir con la Estrella Galicia",
        respuesta: "Cruzcampo",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por C. Lo que Pepe y Juanma no saben ponerse y por lo van con ella en la mano, esperando que alguien decente les ayude.",
        respuesta: "Corbata",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por C. Diminutivo de un utensilio de cocina que colgó del techo de un piso de estudiantes",
        respuesta: "Cucharilla",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "D",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por D. Sistema político que, según Pepe, no funciona.",
        respuesta: "Democracia",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por D. Ciudad de la costa donde, según Toni, ir mamao por la calle a las seis de la tarde está mal visto.",
        respuesta: "Dénia",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "E",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por E. Jugador que, según Toni, nunca se ve con un 'cuerpo griego', sino que siempre está con 'tres hamburguesas de más'.",
        respuesta: "Embiid",
      },
      {
        pregunta:
          "Contiene la E. Conjunto de siete colores que aparece tras la lluvia",
        respuesta: "arcoíris",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "F",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por F. Instrumento musical que, según Pepe, al ser enseñado a los niños en el colegio consigue crear gente que detesta la música para el resto de su vida.",
        respuesta: "Flauta",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza la F. Toni sugiere que, si no es para esto, bailar no tiene mucho sentido.",
        respuesta: "Follar",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "G",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por G. Pívot de la NBA al que Juanma detesta deportivamente (y no solo deportivamente)",
        respuesta: "Gobert",
      },
      {
        pregunta:
          "Contiene la G. Película musical en la que John Travolta es como Machicado, ambos tienen una cara con la novia y otra con los colegas",
        respuesta: "Grease",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "H",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por H. Franquicia de hijos de puta que le quitaron una PlayStation 5 a un niño para darle una sudadera",
        respuesta: "Hornets",
      },
      {
        pregunta: "Empieza por H. Lugar donde se atiende a los enfermos",
        respuesta: "hospital",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "I",
    preguntas: [
      {
        pregunta: "Empieza por I. Continente helado del Polo Norte",
        respuesta: "ártico",
      },
      {
        pregunta: "Empieza por I. País con forma de bota en Europa",
        respuesta: "Italia",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "J",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por J. Figura histórica que Juanma describe como 'uno de los primeros casos, en teoría documentados si es verdad la Biblia, de un zombi'",
        respuesta: "Jesucristo,Jesús",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por J. Jugador de Los Clippers que ha sido mandado a la mierda por Juanma",
        respuesta: "James Harden",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "K",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por K. Nombre y apellido del jugador cuyas declaraciones sobre su exequipo a Toni le suenan a novia despechada.",
        respuesta: "Klay Thompson",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por K. Ex jugador lituano al que una amiga de Pepe le tocó el culo",
        respuesta: "Karnisovas",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "L",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por L. La red social más desagradable de todas, más falsa aún que Tinder.",
        respuesta: "LinkedIn",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la L. Astro que ilumina la Tierra de noche",
        respuesta: "luna",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "M",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por M. Apellido del jugador al que Juanma afirma que no le dieron un iPhone por idiota y que todo lo que le pasa suele ser por idiota",
        respuesta: "Morris",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por M. Nombre que reciben Vucevic, DeRozan y Lavine al juntarse en los Bulls",
        respuesta: "Mid Three",
      },
      {
        pregunta: "Empieza por M. Región española donde Toni cursó INEF.",
        respuesta: "Murcia",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "N",
    preguntas: [
      {
        pregunta: "Empieza por N. Color que es la ausencia de luz",
        respuesta: "negro",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la N. Mes del año con 28 o 29 días",
        respuesta: "febrero",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "Ñ",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por Ñ. Animal grande y peludo que habita en Sudamérica",
        respuesta: "ñu",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la Ñ. Persona de poca edad",
        respuesta: "niño",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "O",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por O. Jugador histórico con el que muchos jugadores entrenan pero a ninguno se le nota",
        respuesta: "Olajuwon",
      },
      {
        pregunta: "Empieza por O. Metal precioso de color amarillo",
        respuesta: "oro",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "P",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por P. Objetos que Juanma odia profundamente, ya que le parece un concepto estúpido que no entiende cómo puede ser divertido",
        respuesta: "Petardos",
      },
      {
        pregunta:
          "Ciudad de origen de los cruasanes que dan olor a las míticas velas",
        respuesta: "París",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "Q",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por Q. Marca de tienda de campaña que Pepe perdió junto a 200 pesetas y una novia en un festival de Benicàssim en el 96",
        respuesta: "Quechua",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la Q. Prenda de vestir que cubre el tronco",
        respuesta: "chaqueta",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "R",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por R. Cantante a la que Juanma menciona al decir que ha estado un poco 'de lao a lao'",
        respuesta: "Rosalía",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por R. Banda británica que Pepe eliminaría de la historia a cambio de que no existiera Coldplay",
        respuesta: "Radiohead",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "S",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por S. Apellido del entrenador que Toni menciona que le gustaría presentarle a su hermana, porque de ser como en el baloncesto, sería una mujer muy feliz",
        respuesta: "Spoelstra",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la S. Vehículo que circula sobre raíles",
        respuesta: "tren",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "T",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por T. Red social de citas que funciona como una tragaperras del amor",
        respuesta: "Tinder",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por T. Timo que consiste en vender o intentar vender un billete de lotería falso como si estuviera premiado. También, según Juanma, Joel Embiid.",
        respuesta: "Tocomocho",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "U",
    preguntas: [
      {
        pregunta: "Empieza por U. Fruto morado que crece en racimos",
        respuesta: "uva",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la U. Edificio donde se imparte educación superior",
        respuesta: "universidad",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "V",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por V. Guerra de la que Machicado tiene la mirada de los veteranos, según Pepe, tras pasar dos años en el grupo Prisa",
        respuesta: "Vietnam",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por V. Marca de coches que hace a los jugadores que aguantan 82 partidos con Thibodeau",
        respuesta: "Volkswagen",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "W",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Contiene la W. Apellido del portero del Borussia Dortmund al que Machicado le quitó un taxi para vengarse por haberle arrebatado una Champions.",
        respuesta: "Weidenfeller",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por W. Bebida alcohólica destilada de origen escocés",
        respuesta: "whisky",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "X",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Contiene la X. Equipo de la conferencia Este donde se juntan demasiados fatalismos",
        respuesta: "Sixers",
      },
      {
        pregunta: "Contiene la X. Continuo de números que suman diez",
        respuesta: "seis",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "Y",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por Y. Calificativo usado por Pepe para describir la chaqueta que lleva Machicado al evento que hicieron con público",
        respuesta: "Yonki",
      },
      {
        pregunta:
          "Contiene la Y. Evento que organiza Toni y ha cogido el formato de comer, jugar a baloncesto y emborracharse",
        respuesta: "Planeta Day",
      },
    ],
  },
  {
    letra: "Z",
    preguntas: [
      {
        pregunta:
          "Empieza por Z. Jugador cuyo apodo creado por Machicado impide que le den premios al podcast.",
        respuesta: "Zubac",
      },
      {
        pregunta:
          "Empieza por Z. Líquido de las frutas que se saca exprimiéndolas y que Toni ofrecía para desayunar a sus ligues",
        respuesta: "Zumo",
      },
    ],
  },
];
export default machipalabra;
